<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Local De Ocorrência on Grupo de Estudo da Subnotificação de Estupro em Mulheres</title>
    <link>/gesem/categories/local-de-ocorr%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Local De Ocorrência on Grupo de Estudo da Subnotificação de Estupro em Mulheres</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/gesem/categories/local-de-ocorr%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quais as diferenças entre crimes de estupro em mulheres que ocorreram em residências e vias públicas?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/11/residencias_vias_publicas/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/11/residencias_vias_publicas/</guid>
      <description>No post Panorama das notificações de casos de estupro em escolas no Brasil vimos várias características de casos de estupro cujos locais de ocorrência eram escolas. Além disso, como pode ser visto no post Qual a idade das vítimas e onde esses crimes estão ocorrendo?, os locais onde mais ocorrem estupros em mulheres, segundo o que é notificado, são residências e vias públicas, representando cerca de 75% dos casos notificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estupro em relacionamentos afetivos: precisamos falar</title>
      <link>/gesem/blog/2018/09/estupro_relacionamento/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/09/estupro_relacionamento/</guid>
      <description>A ideia deste post surgiu a partir de um caso bastante comentado nos últimos tempos através das redes sociais: o youtuber que em um vídeo para o seu canal relata um episódio em que teria forçado relações sexuais com sua ex-namorada de forma não consentida enquanto ela dormia. Logo depois, devido às repercussões desse vídeo, ele declarou em outro vídeo que a história não era verdadeira, e sim inventada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>