<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idade on Grupo de Estudo da Subnotificação de Estupro em Mulheres</title>
    <link>/gesem/tags/idade/</link>
    <description>Recent content in Idade on Grupo de Estudo da Subnotificação de Estupro em Mulheres</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/gesem/tags/idade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estupro em relacionamentos afetivos: precisamos falar</title>
      <link>/gesem/blog/2018/09/estupro_relacionamento/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/09/estupro_relacionamento/</guid>
      <description>A ideia deste post surgiu a partir de um caso bastante comentado nos últimos tempos através das redes sociais: o youtuber que em um vídeo para o seu canal relata um episódio em que teria forçado relações sexuais com sua ex-namorada de forma não consentida enquanto ela dormia. Logo depois, devido às repercussões desse vídeo, ele declarou em outro vídeo que a história não era verdadeira, e sim inventada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESTUPRO DE VULNERÁVEL: QUAIS SÃO AS CHANCES DE OCORRÊNCIA DESTE CRIME NO BRASIL?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/08/estupro_de_vulneravel/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/08/estupro_de_vulneravel/</guid>
      <description>A ideia deste post surgiu depois de alguns episódios que geraram uma certa reviravolta nas redes sociais, os quais envolvem interações entre crianças e adultos que, após serem vistas através das mídias, acabaram gerando desconforto em algumas parcelas da população brasileira. Se você acompanha tais redes, já deve imaginar de quais casos estamos falando:
 caso 1: Interação de criança com artista nu em museu de São Paulo gera polêmica;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a idade das vítimas e onde esses crimes estão ocorrendo?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/06/entendendo_as_idades/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/06/entendendo_as_idades/</guid>
      <description>Em 2014, o IPEA realizou uma pesquisa acerca da “Tolerância social à violência contra as mulheres”, chamando atenção para algumas características patriarcais marcantes da sociedade. Através desta pesquisa pode-se constatar que 58,5% das pessoas entrevistadas concordaram, total ou parcialmente, que “se as mulheres soubessem se comportar haveria menos estupros”. Outro pensamento constantemente repercurtido é o de que as vítimas de estupro são, em sua grande maioria, mulheres que facem uso de álcool, andam desacompanhadas em ruas escuras, usam roupas curtas e outras características ditadas pela cultura do estupro1,2,7.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>