<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estupro on Grupo de Estudo da Subnotificação de Estupro em Mulheres</title>
    <link>/gesem/categories/estupro/</link>
    <description>Recent content in Estupro on Grupo de Estudo da Subnotificação de Estupro em Mulheres</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/gesem/categories/estupro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ESTUPRO DE VULNERÁVEL: QUAIS SÃO AS CHANCES DE OCORRÊNCIA DESTE CRIME NO BRASIL?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/08/estupro_de_vulneravel/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/08/estupro_de_vulneravel/</guid>
      <description>A ideia deste post surgiu depois de alguns episódios que geraram uma certa reviravolta nas redes sociais, os quais envolvem interações entre crianças e adultos que, após serem vistas através das mídias, acabaram gerando desconforto em algumas parcelas da população brasileira. Se você acompanha tais redes, já deve imaginar de quais casos estamos falando:
 caso 1: Interação de criança com artista nu em museu de São Paulo gera polêmica;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Local de residência e notificação na região metropolitana de Belém</title>
      <link>/gesem/blog/2018/08/local_residencia_belem/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/08/local_residencia_belem/</guid>
      <description>Motivação Na base de dados do SINAN, temos três informações de localização geográficas, são elas: o local de residência da vítima, o local de ocorrência do crime e onde este foi notificado. Em um post anterior, Juliana Freitas já identificou que em mais de 50% dos casos notificados esses três locais são os mesmos, sendo que a identificação entre residência e ocorrência é de aproximadamente 65%, ver O que as localizações de cada crime de estupro têm a nos dizer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taxas de estupro no Brasil: como elas variam entre as Unidades da Federação?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/06/taxas_uf/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/06/taxas_uf/</guid>
      <description>No Brasil, o estupro é tratado como crime desde 1940, ano em que o Código Penal foi criado, tendo sua definição atualizada pela Lei nº 12.015 de 2009 e punições estabelecidas pelos Artigos 213 e 217. Em linhas gerais, o primeiro define a pena de 6 a 10 anos de reclusão para o crime de “constranger alguém, mediante violência ou grave ameaça, a ter conjunção carnal ou a praticar ou permitir que com ele se pratique outro ato libidinoso”, e o segundo, de 8 a 15 anos quando a vítima é vulnerável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a idade das vítimas e onde esses crimes estão ocorrendo?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/06/entendendo_as_idades/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/06/entendendo_as_idades/</guid>
      <description>Em 2014, o IPEA realizou uma pesquisa acerca da “Tolerância social à violência contra as mulheres”, chamando atenção para algumas características patriarcais marcantes da sociedade. Através desta pesquisa pode-se constatar que 58,5% das pessoas entrevistadas concordaram, total ou parcialmente, que “se as mulheres soubessem se comportar haveria menos estupros”. Outro pensamento constantemente repercurtido é o de que as vítimas de estupro são, em sua grande maioria, mulheres que facem uso de álcool, andam desacompanhadas em ruas escuras, usam roupas curtas e outras características ditadas pela cultura do estupro1,2,7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que as localizações de cada crime de estupro têm a nos dizer?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/05/localizacoes_estupros/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/05/localizacoes_estupros/</guid>
      <description>O Sistema de Informação de Agravos de Notificação (SINAN) fornece, dentre outras informações, dados de notificações ou registros de casos de estupro em todo o Brasil. A partir desses dados, focaremos nos casos cujas vítimas eram mulheres, pois como visto no post Por que estudar o estupro em mulheres?, esses são os casos mais frequentes.
Um simples gráfico (Figura 1) com o número total de casos de estupro em mulheres notificados em cada ano, mostra que tem havido mais notificações; contudo, levando em consideração a enorme porcentagem de casos subnotificados (ler Dados oficiais de estupro no Brasil: a questão da subnotificação), não podemos afirmar nada sobre o padrão do número de ocorrências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dados oficiais de estupro no Brasil: a questão da subnotificação</title>
      <link>/gesem/blog/2018/05/dados_oficias_e_subnotificacao/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/05/dados_oficias_e_subnotificacao/</guid>
      <description>A subnotificação se faz presente quando algum evento de interesse como, por exemplo, ocorrência de um crime ou diagnóstico de uma doença, é notificado/registrado em menor quantidade do que seria esperado ou devido. Quando os dados disponíveis apresentam este tipo de problema, estimativas de taxas e índices tendem a ser viesadas no sentido de representarem algo aquém da realidade. Isto dificulta a percepção da necessidade de políticas públicas de intervenção e controle, dentre outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que estudar o estupro em mulheres?</title>
      <link>/gesem/blog/2018/03/estupro_mulheres/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gesem/blog/2018/03/estupro_mulheres/</guid>
      <description>Enquanto isso no Google… Todos os dias milhares de notícias são reportadas por sites de notícias e blogs, sendo que uma parcela considerável dessas reportagens se trata de crimes e violência em geral. Dentro desse contexto, considerando alguns tipos de violência, o que será que o Google tem a dizer sobre a relevância deste tema?.
Utilizando a ferramenta Google Trends é possível comparar o interesse (ou relevância) de temas com base nas pesquisas realizadas pelos usuários do Google.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>